.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Compel-True-Name:

Подчинить истинному имени (`Compel True Name <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1064>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- истинное имя
- очарование
- недееспособность
- языковой
- слуховой
- ментальный

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо, истинное имя которого вам известно

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Secrets of Magic pg. 247

----------

Вы указываете цели что-либо сделать, подчиняя назвав ее истинным именем.
Ваши указания не могут быть саморазрушительными.
Хотя это заклинание имеет :t_linguistic:`языковой` признак, он применяется только к указаниям;
существу не нужно знать свое истинное имя, чтобы это на него повлияло.
Существо должно совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима, временно иммунна к дальнейшим сотворениям этого заклинания от вас на 1 неделю и узнает ваше истинное имя
| **Успех**: Цель невредима, временно иммунна к дальнейшим сотворениям этого заклинания от вас на 1 день и узнает часть вашего истинного имени (см. сноску :ref:`Частичные имена (Fragmentary Names) <True-Names--Fragmentary-Names>`)
| **Провал**: Цель делает то, что вы ей приказываете. Заклинание имеет продолжительность 10 минут, либо пока цель не выполнит конечную инструкцию или они не станут саморазрушительными. Существо временно иммунно к дальнейшим сотворениям этого заклинания от вас на 1 час.
| **Критический провал**: Как провал, продолжительность заклинания 8 часов и существо не получает временный иммунитет.

**Правила**: Это относится к специфичным правилам - :doc:`/books/Secrets-of-Magic/True-Names`.





.. include:: /helpers/actions.rst